中國極限施壓加拿大 兩天兩名加國公民遭判死刑

中國極限施壓加拿大 兩天兩名加國公民遭判死刑

廣東省佛山市中級人民法院週五（８月７日）對一起6人運毒、制毒案作出一審判決，其中加拿大籍被告葉建輝被以運輸、製造毒品罪判處死刑。同案的中國人盧漢昌也被判處死刑，並被沒收全部財產。其餘4名被告的刑期從有期徒刑7年至無期徒刑不等。

就在昨天，也就是星期四，廣州市中級法院以製毒罪判處加拿大公民徐偉洪死刑。

到目前為止，從2018年12月1日孟晚舟在加拿大機場被捕以來，中國方面已經判處了四名加拿大公民死刑。另外兩人是范威和謝倫伯格。范威在2019年4月30日被廣東省江門中院以販毒罪一審被判處死刑。謝倫伯格（Robert Lloyd Schellenberg）因涉嫌毒品走私被判處15年有期徒刑。但在孟晚舟被捕後當局於2019年1月14日突然對他進行改判，判決從15年改成了死刑。

徐偉洪被判死刑之後，加拿大外交部發表聲明表示，對這個判決“深感關切”，並呼籲中國對徐偉洪寬大處理。

中國外交部發言人汪文斌週四在例行記者會上稱，“中國法律保留死刑，同時嚴格控制死刑適用。對危害極其嚴重的毒品犯罪適用死刑，有利於震懾和預防毒品犯罪”。

汪文斌還說，“中國司法機關嚴格按照中國法律、依據法律程序獨立辦案。我看不出此事對中加關係有什麼影響。”

加拿大是應與其有引渡條約的美國的要求逮捕孟晚舟的。美國要求加拿大逮捕和引渡孟晚舟的理由是她參與了華為公司非法向伊朗出售美國科技設備的交易，並在完成這個交易的過程中向銀行提供虛假信息進行銀行欺詐。

為迫使加拿大立即釋放孟晚舟，中國方面在2018年12月12日以“涉嫌危害中國國家安全”的罪名逮捕了加拿大商人斯帕弗（Michael Spavor）。後又在2019年2月10日抓捕了加拿大前外交官康明凱（Michael Kovrig ）。罪名與斯帕弗相同。

此外，中國為了加大對加拿大的壓力，還對加拿大出口中國的一些商品採取限制性措施，其中包括菜籽油、大豆、豬肉等。

分析人士指出，中國近日連續判處兩名加拿大公民死刑跟孟晚舟案最近出現的重大進展有關。加拿大司法部長上週表示，以銀行欺詐控罪將孟晚舟引渡到美國的條件已經具備。負責審理孟晚舟案的加拿大卑詩省法院計劃明年4月就引渡問題舉行正式聽證。

判多啲，密啲
最好一入境就死刑

都死左, 返唔到轉頭
唔通而家至放孟咩, 反制都冇腦

撒僑啦

判咗，但做咗action未？

其實到而家仲要拎翻孟晚舟為咩？要爆料佢都爆曬啦，要殺佢，要咁急？

習帝

幾百年前加拿大人火燒白宮

時移世易，依家出咗個牛奶仔總統，無料到

中共其實知唔知人質幾時先最有用？

加拿大藉 中國人名是鳩但啦

加速

痴線

更加證明左中國係人治唔係法治

可能同人講緊我會殺佢架 你唔好再迫我啦

絕不會畀恐怖分子要脅

洋人欺我們太深

可摸以拉哂啲加拿大人處決哂佢地

外交人員老弱婦孺都唔好放過